［認真post］一人一隻2021價值投值股&rationale

美股港股都歡迎
拋磚

NMIH

佢主要係一間做按揭保險嘅公司
2020 Fortune 100 fastest-growing company 排名24

佢嘅業務簡單地講就係為銀行提供保險
令銀行可以俾樓市買家以低至5%首期買樓
如果買家準時還款冇default
—> NMIH賺保險費💵💵

如果買家失業/任何原因供唔到樓
—> NMIH 賠錢俾銀行💸💸

NMIH 歷史高位係$35.79
2020年因疫情關係
引致失業人數飆升、default rate 升咗10倍
令公司壞帳開支暴漲，跌至$8低位
後來回升至$20-24合理估值水平徘徊
但並沒有反映其驚人增長速度嘅潛力

買入原因：
1. 公司基本面良好、增速驚人、財務狀況十分健康
2. 美國疫苗注射速度理想，有望2021下半年恢復經濟、改善失業、default rate & related expenses回落，股價上望空間巨大

小弟係新手 歡迎討論及指教
大家有興趣的話 我之後可以再分享其他嘅股票

2800

Brk.b

tsla

廢老B

excellent underwriting business，stock repurchase only when the stock is undervalued，retained earning of the securities that Berkshire holds

有正股 有call brkB直頭係undervalued